手機電池可用時間相差25小時! 消委會報告 15款智能手機測試比拼

電池表現－ iPhone 8表現平平

都市人生活頻繁，經常使用手機，不少人更要隨身攜帶「尿袋」，所以手機的電池表現當然是測試重點之一。測試發現各樣本充滿電所需時間差異頗大，由1.5至3.5小時不等。於模擬日常使用情況下，電池充滿後可使用時間由18至43小時不等，相差超過1倍。以下是測試結果。

括號內代表：（充滿電可使用時間(小時)／充滿電需要時間(小時)）

1. Samsung Galaxy Note 8：★★★★1/2 （24·5/1.67)

2. Apple iPhone 8 Plus：★★★1/2 （21/3)

3. HTC U11：★★★1/2 (20/2)

4. OnePlus 5：★★★★★ (29/1/5)

5. Sony Xperia XZ Premium：★★★1/2 (19/3)

6. Asus Zenfone 3 Zoom：★★★★★ (43／3.25)

7. Samsung Galaxy J7：★★★★★ (29/2.75)

8. Lenovo Moto E4 Plus：★★★★★(36/3.5)

9. Sony Xperia L1：★★★(18/3.5)

10. Alcatel A3 XL：★★★(19/3.25)

11. Apple iPhone 8：★★★1/2 (19/2.5)

12. Honor 9：★★★★ (23/2.25)

13. Samsung Galaxy J5 ：★★★★★(32/2.25)

14. Nokia 3：★★★1/2 (21/3)

15. Lenovo Moto C Plus：★★★★★ (35/3.5)

當中Sony Xperia L1及Alcatel充滿電分別需約3.5及3.25小時，充滿電的速度較慢，而且充滿電後分別只可用18小時及19小時，故只得3點評分。OnePlus、三星Samsung Galaxy J7 及Galaxy J5不用3小時便能充滿電，One Plus 5及Samsung Galaxy J7可使用29小時，而Asus Zenfone 3 Zoom、Lenovo Moto E4 Plus及Moto C Plus雖然要用超過3小時才充滿電，但充滿電後可使用35小時或以上，亦獲5點評分。

測試結果發現，非常受香港人歡迎的Apple手機電池表現平平，iPhone 8 Plus需3小時充滿電，充滿電後可使用21小時。而iPhone 8 需2.5小時充滿電，充滿電後可使用19小時。

水果測黎都晒氣 科水買快差牛同線先講野

支那炸彈都幾個
但LG連測試對象都唔係

Iphone用ipad牛差咪快

消委會表示LG過2個月平2000 到時再測

濕鳩文

Sony Xzp 使撚叉3個鐘
跟機QC3.0 牛
平時都係個幾鐘叉完

宜家d機原裝牛同線叉1個鐘都爆啦

點解one plus 有三個分

oneplus

之前有人話android要帶尿袋出街
Apple夠用一日？

尿袋都係因為apple機先有
個時iphone冇得換電，咪焗住用尿袋

個使用時間點得出嚟？
齋著Mon？
上網睇網頁？
打機播片？

個個都寧願插住尿袋都要用iPhone, 其他陣型係咪要反醒下

個個都寧願忍下南亞佬同大陸人和平相處，你地出黎反對作反咁係咪要反醒下

LG好慘

自己友

op5真係冇買錯

開撚埋電池保護,叉十個鐘訓醒先100%
利申:平時大約1分鐘1%

三叔第一

moto

1.5?

note 8

消委會叉部iphone 8 plus 居然要 3個鐘